% Esta es la primera de tu memoria. Tu objetivo es sentar
% las bases para que luego pueda haber un desarrollo más en
% detalle de los aspectos y decisiones del proyecto para que
% el lector pueda seguirlos.

\section{Presentación}
\label{sec:presentacion}


\subsection{Resumen}
\label{sec:resumen}
% Exponer qué se presenta. Qué es lo que se ha hecho.
%
% Se trata de un breve resumen para poner al lector en contexto
% antes de entrar en detalles.
La obra trata sobre el diseño y desarrollo de un motor de física para Sólidos Rígidos.
Se desglosa en capas y núcleos siendo algunos:
\begin{itemize}
 \item Un sistema cinemático.
 \item Un sistema dinámico.
 \item Los subsistemas principales (formas, uniones, matrices...).
 \item Un editor.
 \item Un sistema de depuración.
\end{itemize}

Este proyecto y su código se puede encontrar en \url{ https://gitlab.com/txemagon/genu}

\subsection{Motivación}
\label{sec:motivacion}
% Por qué es interesante este proyecto.
%
% Quizá aporte algo que todavía no está my estudiado
% O es un tema de estudio candente para la comunidad o alguna gran empresa.
% O quizá esté relacionado con algún sector que es de vital importancia personal.
% (aunque las razones personales tienen una cavida muy tangencial en un proyecto)
Esta propuesta, en lo personal, esta motivada por nuestra pasión hacia el sector de los videojuegos, a la par 
que podrá permitirnos crecer en lo profesional adquiriendo conocimientos de:
\begin{itemize}
 \item Algoritmia.
 \item Matemáticas.
 \item Diseño de software a bajo nivel.
\end{itemize}

Nos dará una visión global de cómo en el sector de los videojuegos, un programador abarca la creación de:
\begin{itemize}
 \item Un motor.
 \item Un videojuego.
 \item Interfaces de usuario.
 \item Crear subsistemas fundamentales.
\end{itemize}

Este proyecto es una alternativa vibrante, ya que al ser open source,
que permitirá desarrollar y comprender el funcionamiento de un motor de física. La información y el feedback de la comunidad
impulsará a mejorar y ampliar el proyecto, que dada su naturaleza modular puede crecer tanto como sea necesario. 

\subsection{Alcance}
\label{sec:alcance}
% Hasta donde se estudia y qué se deja fuera.
%Anexo~\ref{sec:Analisis de Games Changers}
%Sección~\ref{sec:Estructura de un motor de videojuegos}
Dado la gran variedad de videojuegos que hay, se ha realizado un estudio sobre aquellos que son de tipo isométrico. Dicho análisis aparece detallado en
profundidad en el Anexo \ref{sec:Analisis de Games Changers} en la página \pageref{sec:Analisis de Games Changers}. De este análisis se deduce que uno de los puntos fuertes de este tipo de videojuegos, es el desarrollo artístico, el cual
queda fuera de nuestro alcance. Es interesante por tanto centrarse solo en el desarrollo de un motor. Un motor típico podría tener las capas que aparecen
en la figura X.X. Por la extensión que tiene este trabajo y lo acotado del tiempo se fija el alcance de este desarrollo en la creación de un motor de física para 
Sólidos Rígidos plenamente funcional. Y descartamos la integración con un motor de rendering avanzado y la gestión de explosiones. Podemos por tanto
definir así el objetivo como:

\subsection{Objetivo}
\label{sec:objetivo}
% Objetivos que se pretendían alcanzar con el proyecto.
% Luego se contrastará con lo realmente conseguido en las conclusiones.
El objetivo será realizar un motor de física para Sólido Rígido, el cual permitirá para aquellos que quieran desarrollar un videojuego:
\begin{itemize}
\item Dotarlo de gravedad.
\item Interacción mediante colisiones.
\item Aceleraciones por fuerzas externas.
\end{itemize}
Los módulos complementarios para el funcionamiento de éste serán:
\begin{itemize}
 \item Subsistema de juego.
 \item Herramientas de desarrollo (interfaz del desarrollador ). 
 \item Motor de rendering.
 \item Interfaz de usuario.
\end{itemize}
